---
layout: series
authors:
  - subinpt
name: program-process
name_ml: പ്രോഗ്രാം, പ്രോസസ്സ്
---

വിവിധോപയോഗ ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തിലെയും സുപ്രധാനമായ ഭാഗമാണ് പ്രോസസ് മാനേജ്‌‌മെന്റ്. യൂണിക്സ്/ലിനക്സ് സിസ്റ്റങ്ങള്‍ ഇത് എങ്ങനെ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നു എന്ന് വിശദമാക്കുന്ന പരമ്പര.